<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>index on ひなたぼっこ</title>
    <link>http://www.baskinginthesun.co.uk/</link>
    <description>Recent content in index on ひなたぼっこ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2017 20:01:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.baskinginthesun.co.uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ご予約・お問い合わせ</title>
      <link>http://www.baskinginthesun.co.uk/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 22:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.baskinginthesun.co.uk/contact/</guid>
      <description>レッスンのご質問、ご予約、メッセージなどは お電話、または下記メールフォームより
お気軽にお問い合わせください。
 電話:&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;07454 005 647   留守番電話につながった場合、お手数ですがメッセージを残してください。
折り返しお電話いたします。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>http://www.baskinginthesun.co.uk/faq/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 22:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.baskinginthesun.co.uk/faq/</guid>
      <description>Q1. ベビーマッサージはいつから始められますか？
 ひなたぼっこでは生後２ヶ月から、はいはいの頃までの赤ちゃんを対象にしています。
赤ちゃんの月齢に沿ってマッサージの方法を変えていきます。
 Q2. 赤ちゃんにマッサージをするのは誰ですか？（インストラクター or お母さん？）
 お母さんです。インストラクターは人形を使ってマッサージの方法をお見せします。
実際にお母さんが赤ちゃんをマッサージをしながら、流れを覚えていただけます。
 Q3. マッサージ中に赤ちゃんが泣きだしたら？
 マッサージはとめて、一息つきましょう。
だっこ？喉がかわいているの？眠いの？赤ちゃんのリクエストに耳を傾けてみてください。
レッスンでは毎回、復習とプリントをお渡しするので、当日できなくてもご安心ください。
 Q4. どんなオイルを使うの？
 レッスンでも選ぶ基準等お話します。
当教室では、オーガニックの「ホホバオイル」か「サンフラワーオイル」を使用します。
 Q5. オイルは必ず使わないといけないですか？
 赤ちゃんの肌を摩擦から守りながら、お母さんもスムーズにマッサージができるように オイルの使用を
おすすめしていますが、オイルなしで、お洋服の上からでもできます。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ママの声</title>
      <link>http://www.baskinginthesun.co.uk/testimonial/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 22:16:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.baskinginthesun.co.uk/testimonial/</guid>
      <description>レッスンを受けてくださったママ達から感想をいただきました。その一部をご紹介します。
 まどかさん（６月の男の子と参加、プライベートレッスン）
赤ちゃんとコミュニーケーションする時間がとれるようになり、便秘が解消しました。
日中やお風呂あがりにしてあげると楽しそうにしているし、私も赤ちゃんに何かしてあげられることができて嬉しいです。 マッサージは思っていたより簡単で気楽に楽しくできました。
   ゆかさん（２か月の男の子と参加、プライベートレッスン）
最初にレッスンをお願いした際は、息子を落ち着かせる方法はおっぱいのみでしたが、マッサージを毎日続けたおかげで、今は自分で落ち着いて遊んでいる時間が増えました。
以前より、もっとリラックスできるようになりました。
   美穂さん（４月の男の子と参加、プライベートレッスン）
おむつ替えの時などにマッサージすると、とても喜んでいる様子が見られました。
お腹を触ってみると、その日にお腹が張っているかなど具合がわかるようになった。
丁寧に赤ちゃんのペースでマッサージを教えてもらえて、とても良かった。お歌もたのしかった！
   菜穂子さん（５か月の男の子と参加、プライベートレッスン）
赤ちゃんの身体の動かし方、触り方を知ることができて、毎日の生活にマッサージを取り入れることができるようになりました。母子共にリラックスタイムがもてました。
便秘が改善され、寝付きがよくなりました。また、身体に触ると嬉しそうにしてくれます。
   Sさん（４か月の女の子と参加、グループレッスン）
赤ちゃんとゆっくり過ごす時間を作ることができた。
意識して赤ちゃんに関わる時間が増えた。（２人目の子は、おとなしい時はほったらかしてしまうことが多いので）
ゆったりとした雰囲気の中で教えてもらえたのでリラックスできた。
レジュメをもらえるのが良い。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>講師プロフィール</title>
      <link>http://www.baskinginthesun.co.uk/profile/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 22:16:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.baskinginthesun.co.uk/profile/</guid>
      <description>はじめまして。ひなたぼっこを主催しております　ギブソン直子　です。
当ホームページにお越しいただきありがとうございます。
私は現在、ロンドンにあるPre-Schoolに勤務しながら IAIM国際インファントマッサージのインストラクターとして
活動しています。
職業柄、子どもの情緒発達に良いというものには感心があり、 インファントマッサージのインストラクター資格も
その延長で勉強し始めました。 勉強を進めるうちに、マッサージは赤ちゃんへの心身発達への効果だけでなく、
お母さんにも心の安らぎをもたらすことを知りました。
実際にクラスに来て下さった赤ちゃんとお母さんの笑顔を見ていると 本当にその通りだな～と思います。
赤ちゃんとコミュニケーションをとりながら、穏やかになれるひととき。。。
まるで「ひなたぼっこ」をしているような時間を、赤ちゃんとお母さんに過ごしてもらえたらとの思いから
教室名を「ひなたぼっこ」にしました。
どうぞ、雨であっても、曇りであっても、心のひなたぼっこをしにお越しください。
＜資格:　保育士資格、幼稚園第二種免許、IAIM国際インファントマッサージインストラクター、First Aid資格＞
☆CRBチェック済み</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インファントマッサージとは?</title>
      <link>http://www.baskinginthesun.co.uk/about/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 20:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.baskinginthesun.co.uk/about/</guid>
      <description>ママやパパの手のひらで、赤ちゃんを優しくなでてあげることです。肌と肌がふれあうマッサージを通して たくさんの愛を伝えてみませんか？
 赤ちゃんは
 大好きなママやパパの手のぬくもりを感じ、安心感や満足感に包まれることができます。
 心と体で愛情を感じることで、情緒が安定するようになります。
 マッサージによって血行やリンパの流れが良くなり、消化機能や免疫機能の働きが高まると言われています。
その結果、便秘解消や免疫力UPへの効果が期待できます。
 体の緊張がほぐれ、リラックスすることで呼吸も深くなり、睡眠の質が良くなると言われています。
   ママやパパは
 赤ちゃんの笑顔や安心した姿を見ることで気持ちが穏やかになり、子育てへの喜びを感じることできます。
 スキンシップを通して、赤ちゃんの気持ちや体調の変化を感じとりやすくなり、子育てへの自信が芽生えます。
 科学的にも赤ちゃんにマッサージすることで、ママやパパもリラックスし、ストレスホルモンが低下し、
幸せホルモン（オキシトシン）の分泌が高まると言われています。
   お互いのぬくもりを感じながら、ゆったりとした時間を親子で過ごせる１つの方法として
「インファントマッサージ」があります。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>